散銀放售票機助戰友離場

散銀放售票機助戰友離場

【本報訊】警方凌晨施放催淚氣體驅散示威者，不少人趕往金鐘站搭港鐵尾班列車，為了減低示威者被捕風險，有人故意將零錢放在售票機上（圖）讓戰友直接付現金買票。由於凌晨突湧現乘車人潮，港鐵特別開啟事故模式，讓乘客毋須購票入閘，要求他們抵達目的地後到客服中心付款。

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

港鐵安排不拍卡入閘

有趕搭尾班車的示威者其後網上貼文，指凌晨趕至金鐘站時，發現售票機頂上有很多散銀，相信有戰友故意留下，讓其他示威者用現金買票，避免拍卡留下個人資料。學聯前副秘書長岑敖暉形容昨凌晨與戰友一同離開現場乘搭港鐵的情況難以忘懷，他透露昨凌晨約零時56分，在金鐘站上了列車後，眾人以為是尾班車，一度合力阻擋車門關上，「務求讓多點戰友上到車，盡量不遺下一人」；直至有人告知仍有兩班列車提供服務，人們才願意放手。岑稱列車開出的一刻，車上的人一起歡呼，而每個站有人下車時，眾戰友都互相道別，向同伴說「加油」、「辛苦晒」勉勵彼此。

港鐵證實凌晨後金鐘站內人流突然大增，因應情況容許乘客不用拍卡入閘，直接透過人手通道進入月台，提醒他們抵達目的地後自行到客服中心辦理付款手續，惟事後發現金鐘站兩個出口的CCTV被人噴上黑漆遮蓋，事件已交由警方跟進。

■記者莫家文

上一則
上一則
群警大搜捕 市民義載撤退者

下一則
下一則
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人

抗爭者絕望 只想衝盡就完
採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良
年輕爸死守為仔女不放棄
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活
科大校長：必須討論問題根源
群警大搜捕市民義載撤退者
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
林鄭搞分化凌晨六譴責
避答落地獄 新聞處河蟹
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」